## Лабораторная работа №2 "Системы счисления"

Выполнила студентка группы **ПИбд-22 Долгова Ангелина**


### Задание:

Разработать программный продукт для перевода целого
положительного числа из одной системы счисления в другую. При
запуске программы пользователь указывает:

- *исходную систему счисления (2-16);*
- *конечную систему счисления (2-16);*
- *число в исходной системе счисления.*

*После расчетов программа выводит данное число в конечной системе
счисления.*

---------------------------------------------------------------

**Тесты:**

| **Исходная с.с** | **Конечная с.с** | **Исходное число** | **Конечное число** |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| 3 | 8 | 1221 | 64 |
| 2 | 16 | 111110111 | 1F7 |
| 10 | 5 | 589 | 4324 |
| 7 | 7 | 6643 | 6643 |
| 5 | 12 | 65539 | - (*) |

**-"Ошибка! Некорректные данные" (в связи с несоотвествием заявленной с.с и исходного числа)*

---------------------------------------------------------------

Ссылка на видео c демонстрацией работы: https://goo.su/2gjN